【選舉查數】「Day Day Cook」朱嘉盈選舉開支逾 50 萬 化妝、買衫公帑埋單

原訂今年九月舉行的立法會換屆選舉，在提名期未完已被政府腰斬，候選人的選舉開支會由政府按申索指引發放補償。候選人近日陸續申報選舉開支，其中參選資訊科技界的「Day Day Cook」創辦人朱嘉盈豪花超過 51.5 萬，而將軍澳香島中學校長鄧飛代表教聯會出戰教育界，亦花費逾 50 萬，接近開支上限的 8 成。

朱嘉盈申報 3 萬元化妝及形象設計

朱嘉盈在選舉宣布取消前三日，即 7 月 29 日才正式宣布參選資訊科技界，不過其選舉工程在 7 月初已展開。在近一個月的選舉宣傳中，其開支高達 51.5 萬元 ，其中以「飛昇製作」負責的選舉工程設計費最多，達 27.4 萬，當中包括拍攝宣傳片、設計網頁等；而設立新網站亦另外花費 13 萬，可見其宣傳攻勢之強勁。朱嘉盈對個人形象亦非常重視，除申報了 3 萬元的化妝及形象設計之外，亦有約 2,000 元在 H&M 及 Zara 添新衣。

豪花逾 51 萬參選，卻似乎未收正面宣傳之效，朱嘉盈在 7 月尾傳出參選後，即被發現曾言「特首林鄭月娥是人生榜樣」、「美心集團太子女伍淑清更是偶像」，被指是代表建制派出選，而其食譜網站「Day Day Cook」的 FB 專頁亦爆發 unlike 潮，失守百萬大關，如今只剩約 92.6 萬讚好。

五十萬已袋，理撚得你

佢間公司....留名等睇美國證監會抽佢出黎話做假數

梁游 dq 追數
親共 冇事

唔知佢仲係唔係美國籍呢？合乎參選資格？

兩件閪人 明目張膽在庫房偷錢

那麼醜的妞

鄧飛 - 香島中學校長？

zara h&m啲頹衫都要claim

貪到呢

1輯造型相一萬幾

衛生巾使唔使claim埋?

打錯 1輯造型相二萬幾先岩

開個網頁十幾萬

政府俾5萬蚊佢租自己既工作室！🤬